上左ff巴打，你地覺得最分別係咩？

有冇改善相片質素？同埋你地影開乜？

a6000轉a7ii 最大分別係用老鏡 其他冇咩應覺

都想知 推下

啲鏡貴左

景深真係淺咗好多

啲鏡同機係貴左好多，但係質素justify到個價錢嗎？

留名

dr同iso差好遠

上左去高階機對焦快左,測光準左

邊有得量化
呢啲見仁見智

景深淺左, DR 高左, 可用ISO 高左, 鏡頭焦距唔洗x1.5, 用嘅錢多左, 重點就係心理上威過人
「你仲用緊apsc? 好廢呀, 我用full frame 影架 」
中幅召喚

止左痕，解左上FF鋪癮

我都諗緊上
但我多數用黎係細房拍貓
Apsc都嫌景深太淺，
如果我上ff，跟apsc同畫面質素之下拉高iso, 再收細光圈
咁最後景深會淺左定深左？
有無人明我問顯

可用iso

你將APSC光圈x1.5大約就係FF個景深

FF有時景深淺影特寫同合照好煩
借俾外人幫手影更加要收定光圈先，變左有自己入鏡就無淺景深

放XE-2 BODY上Nikon D4
景深淺咗，影野要留意景深會唔會淺得滯
鏡平咗，因為fuji啲鏡真係好撚柒貴
對焦快咗，連拍快咗，但係部機重咗好撚柒多
唔識執相，色水都係Fuji靚啲，唔洗執就可以擺上facebook
用D4要曬時間執相

利申：車撚，等XE-3出轉返去Fuji

咩係車撚

除左上面個堆好處
對我黎講像素大左構圖空間都大左
因為無錢買長焦
事後chop返一樣清楚

可以用 ge ISO，推日落景D暗位都唔會爆 noise。
鏡頭焦距唔使乘大佢

重左

比人笑得多左

由Sony a5100跟住去轉左ff一年半
依家轉番XT1

可唔可以講下點解？xt1 同a7ii爭紮中
有d老鏡，想玩富士色加老鏡，不過咁要用減焦環

如有聞相癖好，ff當然係好玩好多。
而且對鏡頭既解像度 銳利度 色情表現亦會相對提高。etc
但你諗住純粹放facebook ig ，咁就咩機都無所謂

Iso去到幾高你接受？

因為頂唔順sony啲色 就算用raw執都係一般

最緊要係比左錢自信心都番晒黎

FF對鏡頭(尤其邊位成像) 要求更高

咪又係要買過d鏡

像素同片幅邊關事

D5500 24M sensor
D4 16M sensor

邊個多位crop d？

由a6000 上a7r2

體力和財力上負擔大咗
但ff 果個details 和上面巴打們講咗嘅好處

Ff 帶俾二次構圖嘅空間，真係apsc 難啲俾到。

以上係a6000 和a7r2 嘅比較

如果換為當代apsc 機皇a6500 , 咁距離可以細一啲

照大家講，其實如果唔係成日後製，純粹係電腦睇相，都冇咩必要上FF?

咁係你執唔啱心水啫

去到3200都重接受到

暗位noise少左

部部既3200都唔同架喎

買機送技術

但係大部份apsc同m43機iso推過1000都好惡劣

呢個真，之前開1600 都要諗清楚，photoshop拉一拉就爆光

上FF緊係關可用iso, DR, 景深, crop factor個d野事
後制都好好多

片幅唔會影響景深

片幅會影響景深

除咗景深之外，仲有可用iso高咗
買鏡唔使x1.5/1.6
不過啲gear又重咗

片幅唔會影響景深喎

同一支鏡，企係同一位置

FF 用apsc mode crop 返，同用apsc 機影出來係一樣架喎

景深唔同係因為拎apsc 機行近咗去追返俾crop 嘅部份

巴打唔識唔好扮識wor,景深同pixel density同放大比率都有關係

btw FF最大優勢係DR大同解放舊鏡,景深呢d野我唔多care

話影響既係 same frame different Len different distance
話唔影響既係 same distance same Len different frame
好似應該咁講

你咁講無錯，但你影相唔會咁影嘛
正確黎講係咁
當apsc同ff都用一個視角影相 (eg 45 度標準人類視角)
ff係淺景深過apsc
詳情睇下呢條片既中段，雖然係支那片，但幾實用

不過apsc同ff影相都係用視角黎計，所以話唔影響係呃人

和以前都以為片幅影響景深，點解有呢個講法，只不過係因為要做到相同視角，APSC用23，FF要用35，咁FF張相景深咪淺啲，因為焦距長左。所以影響景深既最後都係得焦距同光圈。

講解得幾好

講得係幾好，我唔升ff原因係因為用得返依家啲鏡

仲有拍攝距離呢....

攝距影響景深個效果仲大過焦距

計DoF 有個factor叫CoC,呢樣野同出相放大率有關係

就當你出24寸mon睇相,兩者都係用1080 resolution,如果相像素>screen resolution,其實兩者係無分別的

但如果你出到去牆身poster咁大張的相,如果FF行crop mode下像素密度同APSC像素密度唔同, d "pixel"會影響到最終輸出解像力,呢樣野要計埋你企係幾遠距離睇

舊時菲林放大機年代呢d野有套formula去計,8R 最佳距離係30cm左右,呢樣係CoC公式入面有計到,仲關乎人眼resolution先決定到最終的"景深"

而景深同散景,又係兩樣好相近但係唔相同的concept來的,景深淺但係散景會化d,但兩支鏡景深一樣唔代表一樣咁化的

漏左

好撚柒煩
又講景深同片幅

依家又唔係係度研究影響景深既factors
總之FF同APSC同一framing視角下景深會淺左啦

覺唔覺夜景高iso手持表現好左好多？

其實最大分別真係DR FF影完RAW 出黎
就算番到屋企發現曝光錯左都好
係LR 到要救相 OR 想POST PROCESSING
FF 出黎既RAW 檔都可易輕易幫到你

點解咁玩？
像素唔是低左咩？

好小開到3200以上 覺得分別唔大
其實對我黎講a6000升a7ii最大分別係個防震 用老鏡好方便 講多樣明顯分別就係逆光拉陰影個雜訊好過a6000

世界大戰話題

ff鏡好貴

當代apsc機皇唔係d500咩

a7同a7ii塊sensor同d750啊a7rii果啲ff sensor差幾皮， 同啲旗艦級apsc比最盡都係勉強高一個stop架炸

只限同廠

鏡重佐 荷包輕佐

諗緊到時升ff, 升D750定話mrkiii好, 依家係c記, 除左支飛燈同tokina 116 long end用到之外, 上到ff都要轉過晒, 但D750同mrk iii差價都夠我cover飛燈個d cost

116其實可以放走佢